---
title: >-
    شمارهٔ ۱۲۴
---
# شمارهٔ ۱۲۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خوش آن عیدی که اول دیده بر روی تو اندازم</p></div>
<div class="m2"><p>ز ماه نو نظر بر طاق ابروی تو اندازم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چو باد افتان و خیزان هر طرف سرگشته آنم</p></div>
<div class="m2"><p>که گردم خاک و خود را بر سر کوی تو اندازم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چه حاصل زانکه آیم بگذرم هر ساعت از پیشت</p></div>
<div class="m2"><p>چو نتوانم که از حیرت نظر سوی تو اندازم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چو ماه نو شد از غم پهلویم، در اشتیاق آن</p></div>
<div class="m2"><p>که خود را در نماز عید پهلوی تو اندازم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ز دود دل سیه شد نامه شاهی، نه از خطت</p></div>
<div class="m2"><p>چو خود سوزم، چه تهمت بر خم موی تو اندازم</p></div></div>